交往10個死6個 日本「黑寡婦」獲10億日圓遺產被判死刑

【綜合報道】法新社報道，日本「黑寡婦」70歲女子筧千佐子，連環殺害包括其丈夫在內的至少3名男伴，並詐取大額保險金，案件轟動社會。今日遭京都法院判處死刑。

根據當地傳媒報道，筧千佐子犯案長達20多年，直到她結婚不到2個月的第四任丈夫筧勇夫突遭不測，才引起警方注意。筧勇夫於2013年12月在家中突然昏倒，送醫不治，驗屍發現他體內有氰化物劇毒。當地警方透露，包括筧勇永在內，與筧千佐子結婚或交往的男士超過10人，其中6人死亡，懷疑死亡案跟筧千佐子有關。她繼承對方的銀行存款、物業、保險金或其他資產等遺產，高達10億日圓。當地警方於2014年將筧千佐子拘捕，她被起訴4項罪名，包括謀殺丈夫和兩名男友、搶劫殺人等。

主理案件的檢控官指，70歲的筧千佐子最終繼承合共約10億日圓（約6850萬港元）的保險金等資產。法官周二在庭上譴責筧千佐子的殘暴手段，事件曝光後，筧千佐子遭指控殺害與她交往的年長男性們而惡名昭彰，被喻為就像「母蜘蛛」，「在交配後會殺死伴侶」。

Legal high劇情？

我都諗起

少女唔鋤愛呀婆